各地比拼】港中日台韓租單車 韓國1毫子半小時最平

香港終於有得用手機app租單車了，只需用app，便可在沙田、大埔及馬鞍山等地區租用超過1,000部的智能單車，收費為每半小時5元，24小時無限制。但其實租單車服務，早在日本、台灣、韓國及內地也有。記者會從租用方法、價錢、靈活性及覆蓋率，為五地的單車來個大比拚，立即去片睇睇！

香港gobee.bike，2017年啟用，租車費每30分鐘5元

中國摩拜單車，2015年啟用，只限有中國身份證人士租用。

台灣 U Bike，2009年啟用，以四小時計算，平均每30分鐘2.5元，其後每四小時加雙倍。

日本BayBike，2005年啟用，租車費每30分鐘11港元。

韓國SEOUL BIKE，2015年啟用，以日租計算，平均每30分鐘0.14港元。

Inspired by booming development of bicycle-sharing businesses in the Chinese mainland, Raphael Cohen, chief executive and co-founder of Gobee.bike, launched the first bicycle-sharing system in Hong Kong on Wednesday.

Cohen took just two months to go from an idea to a startup-company reality. He said he travels to the Chinese mainland frequently and a couple of months ago: “I was visiting the mainland and saw the bicycles at streets. And I thought there is something to do and I would like to bring and develop the concept in Hong Kong and the rest of the world.”

Cohen saw very high growth potential for the bicycle-sharing business which has challenged certain markets. Cohen saw high potential in Hong Kong despite public areas available for cycling being limited.

Compared with the business model of mainland bicycle-sharing companies such as OfO and Mobike, Cohen pointed out that Gobee.bike was similar but they will focus on more mature markets like Hong Kong where facilities are better built.

Hong Kong’s first bicycle-sharing system launched with over 1,000 smart bikes painted bright green spread out across key locations in the New Territories including bike-friendly districts like Sha Tin, Tai Po and Ma On Shan.

Cohen expected the number of bikes to reach 20,000 by July this year and Gobee.bike aims to cover most areas in Hong Kong – including Kowloon, Hong Kong Island, Discovery Bay and Park Island – by the end of this year.

Cohen said customers needed to pay a deposit of HK$399 (US$51.31) and sign a contract first through the brand’s mobile application which is currently only available on Android phones; the IOS version is expected to be launched soon. A customer would locate the nearest bicycle through an interactive map. Cyclists need to unlock the bright green bikes they find on the street by scanning a unique QR code. They can park the bike at any designated public area. Gobee.bike’s colleagues will handle management of the bikes.

Gobee.bike charges customers HK$5 per half hour and payments can be made directly through the mobile application by linking a credit card, the company says.

Cohen said the company has already finished the C seed round of investment and the round was led by Swiss Founders Fund, Cocoon Ignite Ventures, group’s founder and chairman Fabio Cannavale, Lamivoie Capital and Goldman Sachs alumni as well as individual investors.

Cohen said he had two other partners for this business and they had already established a team of 15 colleagues.

It’s not the first company Cohen has started. Prior to Gobee.bike, Cohen was the co-founder of HotelQuickly and . “I have been in various vertical startup businesses. I like to run new things which could be different things but by using similar knowledge like on management and operations,” said Cohen.

The company aims to extend its reach on a global scale over the next two to three months after the launching in Hong Kong.

The CEO & co-founder's fb:

香港人真係好毋爭氣，明明中臺日韓都已經好普遍嘅嘢，都畀個過江龍搶先一步打響頭炮。唉。

智者：

延伸：

五間得香港同支那要收按金 支那仲要還車即還
香港